Q1. What is the result of the expression 5 + 3 * 2 in Java?
a. 16
b. 11
c. 13
d. 10
Answer: b. 11 (Multiplication has higher precedence than addition)

Q2. Which of the following is the correct operator for bitwise AND in Java?
a. &&
b. &
c. |
d. ||
Answer: b. & (Bitwise AND operator)

Q3. What is the result of the expression 10 / 3 in Java?
a. 3.33
b. 3
c. 4
d. 3.0
Answer: b. 3 (Integer division)

Q4. Which of the following is the ternary operator in Java?
a. ::
b. ?:
c. @
d. &
Answer: b. ?: (Ternary operator)

Q5. What is the result of the expression 7 % 3 in Java?
a. 1
b. 2
c. 3
d. 4
Answer: b. 2 (Modulus operator gives the remainder)

Q6. Which of the following operators is used to concatenate two strings in Java?
a. +
b. &
c. |
d. +=
Answer: a. + (String concatenation)

Q7. What is the result of the expression true && false in Java?
a. true
b. false
c. 0
d. 1
Answer: b. false (Logical AND)

Q8. Which of the following operators is used for logical OR in Java?
a. |
b. &&
c. ||
d. &
Answer: c. || (Logical OR)

Q9. Which of the following is the correct order of precedence (highest to lowest) in Java?
A. (), * / %, + -
B. + -, * / %, ()
C. * / %, (), + -
D. (), + -, * / %
Answer: A


Q10.Which operator is used to combine multiple conditions in an if statement in Java?
a. ||
b. &
c. &&
d. |
Answer: c. && (Logical AND)

Q11. Which operator is used to perform a logical NOT operation in Java?
a. ~
b. !
c. -
d. &
Answer: b. ! (Logical NOT operator)

Q12. What will be the result of the following code?
int x = 5;
int y = ++x * 10;
System.out.println(y);
a. 50
b. 60
c. 40
d. 10
Answer: b. 60 (++x increments x to 6 before the multiplication)

Q13. Which operator is used to compare two values for inequality in Java?
a. ==
b. =
c. !=
d. <>
Answer: c. != (Inequality operator)

Q14. What is the result of the following expression?

int x = 10;
int y = ++x + x++;
System.out.println(y);

A. 21
B. 22
C. 20
D. 23
Answer: B [++x is pre-increment  becomes 11, then x++ returns 11 and becomes 12 ,  11 + 11 = 22]

Q15. What is the result of the expression 10 % 4 in Java?
a. 2
b. 0
c. 4
d. 1
Answer: a. 2 (Modulus operator gives the remainder)

Q16. Which of the following is not a valid operator in Java?
a. >>>
b. &=
c. #
d. %
Answer: c. # (# is not a valid operator in Java)

Q17. What is the value of the expression true || false && true in Java?
a. true
b. false
c. null
d. 1
Answer: a. true (&& has higher precedence than ||)

Q18.What is the output.
int x = 5;
int y = 10;
System.out.println(x < y && y > x);

A. false
B. true
C. 0
D. Compilation error
Answer: B

Q19. Which of these operators has the lowest precedence?
A. *
B. +
C. =
D. &&
Answer: C [Assignment (=) has the lowest precedence.]


Q20. What is the result of the following expression if a = 5 and b = 3?
int result = a + (b * a) / b;
a. 5
b. 8
c. 10
d. 6
Answer: b. 8 ((b * a) / b is evaluated first, resulting in 5 + 3)

Q21.Which operator has the highest precedence in Java?
A. &&
B. *
C. ++
D. ()
Answer: D

Q22. Which operator is used to perform a bitwise OR operation in Java?
a. ||
b. |
c. &
d. ^
Answer: b. | (Bitwise OR operator)

Q23. What does the expression a *= b + 5 do in Java?
a. Sets a to a * b + 5
b. Sets a to a * (b + 5)
c. Sets a to a + b * 5
d. Sets a to a * b and adds 5
Answer: b. Sets a to a * (b + 5) (Compound assignment operator)

Q24. What is the result of the expression 5 & 3 in Java?
a. 7
b. 1
c. 5
d. 3
Answer: b. 1 (Bitwise AND)

Q25. Which operator is used to check if two object references point to the same object in memory in Java?
a. ==
b. equals
c. instanceof
d. !=
Answer: a. == (Reference comparison)

Q26. What does the operator += do in Java?
a. It adds the right operand to the left operand and assigns the result to the left operand.
b. It subtracts the right operand from the left operand and assigns the result to the left operand.
c. It multiplies the left operand by the right operand and assigns the result to the left operand.
d. It divides the left operand by the right operand and assigns the result to the left operand.
Answer: a. It adds the right operand to the left operand and assigns the result to the left operand.

Q27. What will be the result of the following code?
int x = 5;
int y = x++;
System.out.println(y);
a. 6
b. 4
c. 5
d. 0
Answer: c. 5 (x++ is post-increment, so y is assigned x's value before incrementing)

Q28. Which of the following operators is used to access a class’s member variables 
or methods in Java?
a. ->
b. .
c. ::
d. :
Answer: b. . (Dot operator)

Q29. What is the output of this code?
int a = 5;
int b = 10;
int c = a + b * 2;
System.out.println(c);

A. 30
B. 20
C. 25
D. 35
Answer: C
[b * 2 = 20, then a + 20 = 25]

Q30. Which operator is used to combine multiple conditions in an if statement in Java?
a. ||
b. &
c. &&
d. |
Answer: c. && (Logical AND)
==============================================================================
1.	What is the Output of the following program?

public class Operator 
{
  public static void main(String[] args) 
  {
		int a=20, b=10;
		if((a>b)&&(--b <12)) 
		{
			System.out.println(b);
		}
		System.out.println(a);
   }
}

2. What is the output of the following code?
public class Operator {
{
    public static void main(String args[])
    {
        double a = 1 + 9; 
        double b = a / 6;
        int c = 1 + 9;
        int d = c / 8;
        System.out.print(b + " " + d);

    } 
}


3. What is the output of the following code?
public class Operator 
{
    public static void main(String args[]) 
    {    
         double a = 892.457;
         int  b = 10;
         a = a % 10;
         b = b % 10;
         System.out.println(a + " "  + b);
    } 
}

4. What is the output of the following code
public class Operator 
{
    public static void main(String[] args) 
	  {
	    
	    int a = 21;
	    int b = a;
	    System.out.println(b);

	    b += a;
	    System.out.println(b);
	    
	    a *= a;
	    System.out.println(a);
	  }
	}


5.  What is the output of the following program?
public class Operator
{
	static int operate(int a,int b)
	{
	    return (a * b);
	}
	static float operate(float a,float b)
	{
	    return (a / b);
	}
	public static void main(String[] args) {
		int x = 11, y = 23;
	    float n = 9, m = 4;
	    System.out.print(operate(x, y)+"\t");
	    System.out.println(operate(n, m));
	}
}

6.  What is the output of the following program?


int x = 0;

int y = 10;

do {

 y--;

 ++x;

 }
 while (x < 5);

 System.out.print(x + "," + y);


7.  What is the output of the following program?

public static void main(String args[])
{ 
    int roll; 
    System.out.println(roll); 
}

8 Which of the following are valid variable declarations? 

i.    float = 10.5f;

ii.    boolean isOn = "true"

iii.    char gender = 'F';

iv.    int value = 20;



9.  What is the output of the following program?
 
public class Test {

    public static void main(String[] args) {

        int i = 0;

        i = i++ + i;

        System.out.println("I = "+i);
  }

}

10.  What is the output of the following program?

class Test {

    public static void main(String[] args) {

       int d, a = 2, b = 2;

        d =  a++ + ++b;

        System.out.print(d+"  "+a+" " +b);

    }

}

11.  What is the output of the following program?

class Test {

    public static void main(String[] args) {

       int a = 1, b = 1, c;

        c = a++ + b;

        System.out.println("a="+a+"  b="+b+" c="+c);

    }

}



12 . What is the numerical range of a char in Java?

a) -128 to 127

b) 0 to 256

c) 0 to 32767

d) 0 to 65535



13 . Which of these coding types is used for data type characters in Java?

a) ASCII

b) ISO-LATIN-1

c) UNICODE

d) None of the mentioned


14 Find the output of the following code.

int Integer = 24;

char String  = ‘I’;

System.out.print(Integer);

System.out.print(String);


15. Find the output of the following Program 

class Test 
{ 
   public static void main(String [] args) 
   {
     char ch = '\u0041'; 
     System.out.println(ch);
   }

}

16. Which of these values can a boolean variable contain? 

a) true
b) false
c) 0
d) 1


17 Find the output of the following program.

public class Test
{
public static void main(String[] args)
{
	byte x = 127;
	x++;
	x++;
	x++;
	System.out.print(x);
}
}

18  Find the output of the following program.
public class Test
{
public static void main(String... args) 
{
int i = 5;
System.out.println(i++);
System.out.println(i);
System.out.println(++i);
System.out.println(++i+i++);
}
}


19. Find the output of the following program.
public class Test 
	{

  public static void main(String[] args) 
	 {
    
    int i = 7;
    int j = -9;
    double x = 72.3;
    double y = 0.34;
  
    System.out.println("i is " + i);     
    System.out.println("j is " + j);
    System.out.println("x is " + x);     
    System.out.println("y is " + y);
     
    
 
	 }
	}

20. Find the output of the following program.

public class Test
{
     public static void main(String[] argv)
     {
           final int x = 5;
           int y = x++;
     }
}
------------------------------------------------------------------------